var words = 
[
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ غَاسِقٍ إِذَا وَقَبَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَدَ",
        "answer": "he envies",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 317,
        "tlit": "ḥasada",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ",
        "rootWord": "ح س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَدَ",
        "waznEnglish": "to envy",
        "waznTlit": "ḥasada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاسِدٍ",
        "answer": "(of) an envier",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 317,
        "tlit": "ḥāsidin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ",
        "rootWord": "ح س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَاسِد",
        "waznEnglish": "are they jealous",
        "waznTlit": "ḥāsid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "He created",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّ",
        "answer": "in (the) Lord",
        "pcklId": "973",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ الْفَلَقِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرِّ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharri",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرِّ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharri",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ غَاسِقٍ إِذَا وَقَبَ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرِّ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharri",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ النَّفَّاثَاتِ فِي الْعُقَدِ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَرِّ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharri",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُقَدِ",
        "answer": "the knots",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1010,
        "tlit": "l-ʿuqadi",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ النَّفَّاثَاتِ فِي الْعُقَدِ",
        "rootWord": "ع ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُقْدَة",
        "waznEnglish": "pledged",
        "waznTlit": "ʿuq'dat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعُوذُ",
        "answer": "I seek refuge",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "aʿūdhu",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ الْفَلَقِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "ʿudh",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَاسِقٍ",
        "answer": "(of) darkness",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1062,
        "tlit": "ghāsiqin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ غَاسِقٍ إِذَا وَقَبَ",
        "rootWord": "غ س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَاسِق",
        "waznEnglish": "and purulence",
        "waznTlit": "ghāsiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَلَقِ",
        "answer": "(of) the dawn",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1152,
        "tlit": "l-falaqi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ الْفَلَقِ",
        "rootWord": "ف ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَلَق",
        "waznEnglish": "So it parted",
        "waznTlit": "falaq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1616",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ الْفَلَقِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّفَّاثَاتِ",
        "answer": "(of) the blowers",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1494,
        "tlit": "l-nafāthāti",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ النَّفَّاثَاتِ فِي الْعُقَدِ",
        "rootWord": "ن ف ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ف ث",
        "waznEnglish": "(of) the blowers",
        "waznTlit": "nūn fā thā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَبَ",
        "answer": "it spreads",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1634,
        "tlit": "waqaba",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 113,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ شَرِّ غَاسِقٍ إِذَا وَقَبَ",
        "rootWord": "و ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ق ب",
        "waznEnglish": "to spread",
        "waznTlit": "wāw qāf bā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;